黃明志新曲疑褻瀆宗教、種族歧視 已遭警方扣留

歌手黃明志近日推出新曲〈狗一樣〉，MV赴馬來西亞取景拍攝，被媒體大肆報導，並指出拍攝時附近有教堂，MV帶有種族、宗教歧視，因此讓當地的內政部長放話採取法律行動，而黃明志也在昨（22）日臉書po文提到他已經被警方扣留。

黃明志在臉書寫道：「黃明志已經正式被警方扣留，我們一直都跟警方配合調查。現在在新年期間，希望黃明志在裡面不會有事情。」讓大家能一起幫他祈禱一切沒事。至於黃明志所屬的量能文創也發出聲明澄清，提到MV不是在清真寺拍攝，拍攝場景是在開放的大馬路上，與報導中的建築物相距甚遠，且拍攝都是對嘴，沒有要褻瀆宗教或種族的意思。

此外，經紀公司也出面喊冤，表示黃明志每年都會創作過年歌，這首歌曲〈狗一樣〉帶有詼諧的成分，為解釋誤會特地前往警局說明。經紀公司也再次強調，整首歌曲的出發點並沒有惡意，希望事情能圓滿落幕，而在馬來西亞舉辦的演唱會也沒受到影響。

馬來西亞真係好戇鳩

佢首學廣東話超正
大馬鬼才

大馬呢啲垃圾國家

太正
中國狗叫"WANG"

呢條友抵死啦

個mv後面果座咩黎

馬來西亞

namewee直接移民算啦，留向呢D垃圾國家冇出路。幾有才華都冇用。

大馬首相府

佢係音樂上係高質有才華，但玩黎玩去都係跨文化炒埋一碟，而家仲話搞親啲神明同人種，真係抵死

利申無聽

樓上嗰位又聽開邊個咁把炮？

個頭做乜撚
馬拉咁撚熱
係咪側田頭

又俾人拉

但係佢言行都睇得出佢係愛國

你無聽又無睇 評論乜春？
睇完個mv 唔覺有關神同種族事
我估係諷刺政府先俾人拉

成日都要搞到自己咁偏鋒咁出位
正正經經既話以佢既才華已經可以更上一層樓

今次係班邪教搞事……
同尿片單野差唔多，on9的

佢受Japanglish同泰cha cha好撚正

佢就係咁夠膽講想講既事
唔似香港啲垃圾偽人淨係識搵錢

正正經經你唔好聽返連詩雅周柏豪
人哋有自己嘅嘢想講 用音樂呢個渠道講出嚟有咩唔得？
佢寫Wake Up 屌醒班馬拉豬
寫Uncle Lim 我來了叫啲賭仔戒賭
寫漂向北方講北漂現象
好多歌都係想個社會進步
唔係淨係諗個人榮辱

今次同種族宗教無關
Quote一quote youtube comment
Kurono Kiel : mari=來 wang=錢
Mv後面係首相府
馬來西亞的狗愛叫mari wang

社會大學最明顯寫哂社會有幾撚黑暗

雞bye
狗hi
馬來西亞政府好撚淆佢
佢基乎係當地後生仔偶像

佢首廣東話歌詞好正

做乜“七”唔講得? “九”又唔講得?
香港係唔係唔中意“九七”?

條友有料又敢言

佢首漂向北方都證明唔到實力？佢叫走偏鋒？你聽過佢幾首歌？

有冇馬拉人可以解釋下

香港閪唔閪唔中意鳩柒？

仲加個大字, 證明狗改不了食屎

伊斯蘭教惡過鬼

近代才華極高既創作歌手 可惜生於大馬 哂左佢

佢之前係咁屌政府 比人借題發揮姐

佢好愛馬拉
根本佢都唔想走

佢好愛國但係佢政府唔鍾意佢

拉完又拉 拉完又拉

清算佢姐

高汁人士

黃明志好正啵
夠膽用音樂諷刺社會 仲要好聽

老屈，根本就唔關事
一個咁有才華嘅人係咁俾自己政府搞，俾著我一早心淡走人

今年班蛔都喊打喊殺，下年豬年會點

申請個演唱會又俾人阻,唱首歌又俾人拉,黃明志都係移民去新加坡/台灣吧啦

新加坡好得去邊...

但佢係超愛國既人，只係唔愛現任政府only，so 佢唔係走

今次mola

陰公
好中意佢同日本cover個首

佢好愛國，但係大馬政府嚴重貪污同好無人性
咁又比人捉左去交數

起碼開到演唱會

移民啦
留係馬來西亞托咩

出去外國攞獎佢都要拎住馬國國旗
佢應該唔會想走

佢有隻歌好似祝馬來西亞立國幾多年
唔會想走啦

佢有隻歌叫唯一的唯一的唯一
最尾條超級大波妹叫咩名
搵極都搵唔到

送雞迎狗=雞巴狗閪

咁正
我自己廣東話都冇咁諗過

真心愛國嘅人都係被政府針對

佢真係近代有才華既創作人

慘被邪教逼害

馬國大愛左膠代表
愛馬來西亞但不愛大馬政府
仲作過愛國歌
膠到以為換左政府就唔會針對佢

你都on9
愛國就等於左膠

黃明志真係偶像，又唱得，又作得，導演又得，演戲又唔怕⋯⋯

依啲大撚把人都做到，不過仲可以識多國語言，作出多國風格既歌，韓風，日風，泰風，印度風，台風，中國風，廣東歌，京腔。

都不單只，每首歌既mv，隻隻都差唔多有故事，有高潮，又有反高潮。

仲未講完，捧紅唔少藝人，朱主愛四葉草🍀可以話係佢一手帶起，幫唔少網紅作歌拍mv，係red people 可以睇到。

唔好唔記得佢係貧窮出身，垃圾政府打壓，係台灣留，乜野高危險性工作都有做，半工讀既堅持，唔係個個“明星”做到

最撚重要，最撚勁就係佢行非主流路線，敢作敢為，屌柒政府，作歌屌國能局，比人告都唔怕，比人恐嚇都唔驚，照諷刺政府

依啲先係偶像

一開始已經覺得佢同黃霑好似
又係愛國家不愛政府
黃霑靠文學根底深
佢就靠語言天份
作曲、填詞都係古靈精怪
完全唔怕世俗人眼光
要正經有正經
要搞笑有搞笑就算
粗口爛舌都可以寫得好好聽

黃明志從來冇另人失望

台灣d綜藝節目爆料過佢好撚臭串

做自己

LINK?

左膠=愛國

難怪又比人搞

果時一聽佢首歌詞就覺得佢係鬼才，明明唔係香港人都可以睇得咁透